Теоретический вопрос

1.Обьяснить своими словами разницу между объявлением переменных через var, let и const.
2.Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

Ответ

Переменная объявленная через:

*var
 видна везде в функции;
 существует и до объявления, равна undefined;
 одна на все итерации цикла и видна даже после цикла;
 
 *let
 видна в рамках блока;
 видна только после объявления;
 каждой итерации цикла соответствует своя независимая переменная;
 
 *let и const относятся к новым способам объявления переменных. var - это пережиток прошлого. 
 (Под статьями посвященными данной тематике, видела гневные отзывы специалистов, которых очень возмущало, что var назвали устаревшим способом. ) Они гневно доказывают, что var, let и const были созданы в одно время. В каждого способа свой функционал. И для некоторых продвинутых задач, var подходит больше чем  let. Я в этих делах не разбираюсь, поэтому повторяю то, что написано в нашем теоретическом материале. var - перестала использоваться , из-за проблемы областей видимости переменных. Поэтому объявлять переменную через var считается плохим тоном.)
 
 Разница между let и const только в том, что const задает переменную, которую нельзя менять. Переменную заданную let менять можно. Во всем остальном они идентичны. 

 
 
 
 
 